【報館的錯】迎雞年黃大仙警示 香港運程連續兩載下下籤

猴年象徵靈活有轉變，可是香港今年愈變愈困境。送猴迎雞，東方報業集團按照習俗到黃大仙祠求籤問卜，仙師再賜香港運程一支下下籤「朱買臣分妻」，為連續兩年在同一卜題求得下下籤，籤文「夫妻反目兩分離」預示官民對立加劇，社會爭拗多，發展停滯不前已成覆水難收定局，港人必須如讀書人朱買臣一樣靠自己努力，自求多福，捱過農曆7月後方有轉機。 （省略一萬字）
我深信 絕對係間報館嘅問題

你憑咩野幫香港求籤

同中國分離？

邊撚個同中國兩夫妻

因管理不善而接二連三抽出下下籤的東方集業

睇黎因航會大賺, 貪曾會冇事

侵侵

第七十四靈籤：朱買臣分妻
求籤吉凶：下下靈籤

算命籤詩：
回憶當年運蹇時 夫妻反目兩分離
名題雁塔歸來後 復水馬頭時否悲

朱買臣，漢朝一位讀書人，本是貧寒之人，妻子不願意跟他挨餓一世，提出離婚。後來，朱買臣當了大官，妻子要求復合，朱買臣把一盆水潑在地上說：你能把這些水都收回到盆里，我們就復合吧！這就是復水難收的典故了。

台/港